楊潤雄：全球中文發展以普通話為主 港人用廣東話學中文或失優勢

教育局局長楊潤雄今日在一個港台節目時表示，全世界中文發展都以普通話為主，質疑香港700萬人口的社會用廣東話學中文，將來或會失去優勢。

楊潤雄於今日播出的《舊日的足跡》中，被問到母語是甚麼，楊潤雄表示自己是廣東人，故其母語是廣東話。他指很多時學界爭拗應用廣東話還是普通話學中文，他認為這要視乎老師及學生的水平，若達水平方可用普通話教中文。

他指廣東話對香港而言是優勢，詩詞歌賦要用廣東話讀出來才有韻味：「但同一時間在日常用語是，你能夠多些用普通話表達、或者去學，是否會好些呢？」他又指全世界中文發展都以普通話為主，「全世界學中文，有哪些地方用廣東話？其實沒有，最多澳門……即是說整個世界將來的中文發展，是以普通話為主。香港700萬人社會用廣東話學中文，將來會不會長遠有分別，令我們失去優勢呢？這個要專家去研究。」

對於近期大學校園政治氣氛濃烈，楊潤雄稱社會投入了很多資源在大學生身上。他們關心社會及政治事件是應該的，但要學懂甚麼事有可能，甚麼事不可能。他指一國兩制是國家決定，若連這也不理解，所謂理想亦流於空泛。

唔識就唔好亂講，全球大把地方嘅人識廣東話，近啲唔講中國，馬來西亞同新加坡都識，仲未計大把海外移民 而且已經有學術報告證實普教中會影響學生學習中文

楊潤雄連星期日都要拎個老母出黎俾人屌

講緊廣東話叫人唔好講廣東話

普通話為主

問左溫哥華未啊

睇黎教育局人才輩出
繼蔡若蓮之後又一個撚屌出黎

企撚開d啦

明明官話粵語閩語吳語等都可以喺中文界百花齊放，偏偏中國獨尊官話，放棄咁多元嘅文化

香港真係碩果僅存用非Mandarin 教學嘅清泉

on撚9,全世界大撚把地方講緊粵語啦仆你老母臭化西
屌佢老母,唔撚洗踩低自己,抬高人地咁撚賤呀嘛,無撚晒尊嚴

仲要係教育局長講呢番言論喎,,其心可誅！！！！！

廣東人推普滅粤最pk

明明用廣東話教學先係香港獨特優勢，如果改用胡語教學就真係冇晒優勢喇
垃圾港共係都要不幾將香港既優點不斷剷除

點解唔係轉英文

究竟佢係咪gay成撚日摟屌

學普通話 同普通話教中文係兩樣嘢喎
普通話教中文就即係取代咗廣東話
即係同廣州一樣 咁樣就梗係唔撚得啦